歷兩次「恐襲」18歲仔投票爭五大訴求

歷兩次「恐襲」18歲仔投票爭五大訴求

抗爭者Wing（左）及十仔（右）同因走上前線受傷，他們都希望能靠區選重建香港。何柏佳攝

在7.21及8.31兩個恐怖晚上，十仔（化名）都在現場親歷其境，一次被白衣人打至背脊都是藤條血痕，一次被速龍打至右上臂脫骹，左眼被雷射光及胡椒噴劑射至數天不能張開。速龍跟白衣人都不會因其暴行受到法律制裁，在這個荒謬社會，他期望藉着今日區選，向五大訴求目標邁進一步，重建香港。

18歲的十仔身上傷痕已消退，但一棍棍打在身上的痛楚，一生無法忘記。7.21他原在中環衝突前線，已被催淚彈傷手腳，其後獲悉元朗出事，他立即負傷趕往支援。他進入元朗西鐵站月台想保護被追打的途人，但寡不敵眾，在車廂與其他人被手持藤條的白衣人狂毆，他整個背脊都是藤條痕。當晚立法會議員何君堯被拍到與白衣人握手，十仔說：「好多市民都認清楚，對何君堯呢個人點睇，我諗大部份人、黃絲，都係唔會投何君堯。」

事隔約一個月，十仔8.31在太子站再被暴打。當時十仔已換上街坊裝想乘港鐵離開，進入車廂後聽到廣播指列車不行駛。他想離開車廂時，大批速龍衝入車廂無差別打人。他與其他人張開雨傘抵擋，但他被速龍狂毆至右上臂脫骹，「成隻手甩落嚟」。

公義及法治像離港人越來越遠，濫用私刑及無差別襲擊平民的人，繼續逍遙法外。部份勇武派已不相信和理非，但十仔仍相信，要撼動極權政府，眼前區選也是勇武的另一戰線。先在區選踢走建制議員，一步步邁向五大訴求。十仔本身因上前線而身心俱疲，忘了登記做選民。他希望其他選民謹記要投票，選出支持五大訴求，爭取民主公義的候選人。
區選係較接近普選嘅選舉制度，所以應兩條腿走路，出路唔會嫌多，多一條路都要試。

相關新聞：「奪回政治實權重要一步」

同在前線抗爭的Wing（化名），11月初在中環為逃避速龍追捕，與近百手足狂奔，在幾乎人踩人期間右腳受傷。她說若建制派在今次區選贏得議席較民主派多，警隊會繼續失控，所以她一定會投票予同樣爭取五大訴求的候選人，「出路唔會嫌多，多一條路都要試」。

「如果係議會可以解決到嘅事，邊個會冒住被人拉、受傷同流血出嚟抗爭？」Wing說，出現這場公民抗命，全因政府自恃在立法會有足夠票數通過送中惡法，無視200萬人遊行抗議。過去五個多月，市民從來沒有放棄五大訴求，而五大訴求包括真雙普選，區議會選舉是現時較接近普選的議會選舉制度，是邁向五大訴求的一步，所以應兩條腿走路，「出路唔會嫌多，多一條路都要試」。

何君堯為屯門樂翠區議員，競逐連任，同區候選人為盧俊宇及蔣靖雯。

■記者陳沛冰

7.21元朗大批白衣人無差別襲擊市民，警方至今僅控告六人。

咁唔好彩經歷兩次

仲要係最黑暗個兩次 721 831